<resources>
    <string name="app_name">ReGo</string>


    <!-- Strings related to login -->

    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="save_the_pl">SAVE THE PLANET</string>
    <string name="facebook_app_id">346891772846562</string>
    //add later
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb346891772846562</string>
    //add later
    <string name="email">Email</string>
    <string name="l_senord">Lösenord</string>
    <string name="gl_mt_l_sen">Glömt Lösenord?</string>
    <string name="sparad_co2">\nSparad \nco2</string>
    <string name="finished_challanges">Avklarade utmaningar</string>
    <string name="finished_challanges_number">0</string>
    <string name="ongoing_challenges">Dina pågående utmaningar</string>
    <string name="take_challenge">Anta ny utmaning! \n
    +</string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>


    <!-- Strings related to overview -->

    <string name="finished_challenges">Avklarade utmaningar</string>
    <string name="show_all_finished_text">Visa alla avklarade</string>
    <string name="add_challenge_text">Anta en ny utmaning</string>

    <!-- Strings related to settings -->

    <string name="sign_out_text">Logga ut</string>

    <!-- Strings related to challenges -->

    <string name="challenge_title">Utmaningar</string>
    <string name="challenges_header_title">Välj den kategori som ligger dig närmast hjärtat!</string>
    <string name="challenge_of_the_month_text">Månadens utmaning</string>
    <string name="all_challenges_text">Alla utmaningar</string>
    <string name="reduce_label">Reduce</string>
    <string name="reuse_label">Reuse</string>
    <string name="recycle_label">Recycle</string>
    <string name="join_text">Gå med</string>
    <string name="share_on_facebook_text">Dela på Facebook</string>
    <string name="cancel_text">Gå ur utmaning</string>
    <string name="facebook_apk_share">Dela</string>

    <string name="information_test_1">På bilden ser du stranden på Fraser Island i Queensland, Australien. Det är en av de renaste stränderna i världen. Känd för sin röda korallsand och hem till ett mångfald av djur och växter. Bland annat bor det här hela 350 fågelarter samt den berömda hundarten Dingo. Genom att minska din användning av engångsplast kan du hjälpa till att bevara stränder som denna.\n</string>
    <string name="stop_using_text">Sluta använd:</string>
    <string name="stop_using2">Plastsugrör, plastpåsar, plastbestick.</string>
    <string name="use_instead_text">\nAnvänd i stället:</string>
    <string name="use_instead2">Ta med en tygkasse när du går och handlar, lägg den i väskan så glöms den inte bort. Det bästa alternativet till plastsugrör är att inte använda sugrör alls. Om du fortfarande vill använda sugrör finns det varianter i metall som kan diskas och användas flera gånger. Planera i förväg och ta med dig egna bestick hemifrån när du tror att det kan behövas.</string>
    <string name="information_test_3">\nUtmaningen pågår under 1 månad\n</string>

    <string name="information_text_1">Ovan syns bin från Ålbrunna gård, en liten gård i utkanten av Stockholms län i Upplands-Bro kommun. De säljer honung från egen bigård och ägg från deras frigående höns. Honungen produceras på ett miljömedvetet sätt och hönorna får leva ett naturligt liv. Genom att köpa lokalt på gårdar som Ålbrunna kan du minska din miljöpåverkan samtidigt som du gör en tjänst för djuren.</string>
    <string name="description">\nBeskrivning:</string>
    <string name="buy_local_description">\nGå en vecka av att i största möjliga mån köpa lokala råvaror. Sök upp dina närmaste handlare och se vad du kan ersätta bland dina vanliga inköp.</string>
    <string name="length_buy_local">\nUtmaningen pågår under 1 vecka\n</string>

    <string name="ocean_header_text">Havet</string>
    <string name="ocean_explaination_text">Havet är hem till 80% av den biologiska mångfald vi har på jorden. Det är också den största källan av det syre vi andas.</string>

    <string name="nature_header_text">Natur</string>
    <string name="nature_explaination_text">Naturen har stor inverkan på människors hälsa. Forskning har visat  att vistelser i naturliga miljöer minskar negativa känslor och stress. </string>

    <string name="animals_header_text">Djur</string>
    <string name="animals_explaination_text">Djuren är en viktig del av vårt ekosystem. De försörjer oss med råvaror, kunskap, trevnad och utgör den biologiska mångfalden.</string>

    <string name="air_header_text">Luft</string>
    <string name="air_explaination_text">Livet på jorden är helt och hållet beroende av luften. Det är därför viktigt att vi tillsammans jobbar för en bra och hälsosam luft.</string>

    <string name="show_more_info_text">Läs mer</string>
    <string name="finish_challenge_text">Avklarad!</string>
    <string name="information_text">Information</string>


    <!-- Strings related to challenges categories -->
    <string name="no_plastic_text">Inga engångsartiklar i plast på \nen månad!</string>
    <string name="shower_time_text">Minska din tid \ni duschen!</string>
    <string name="vegetarian_food_text">Två vegetariska \ndagar i veckan!</string>
    <string name="driving_challenge_text">Reducera ditt bilåkande \nmed hälften!</string>
    <string name="plant_challenge_text">Odla dina egna \ngrönsaker!</string>
    <string name="no_plastic_food_challenge_text">Laga mat med \ningredienser utan \nplastförpackningar</string>
    <string name="buy_local_challenge_text">Köp lokala råvaror!</string>
    <string name="electricity_challenge_text">Minska din \nelförbrukning!</string>


    <!-- Strings related to map -->

    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="title_activity_map">Map</string>
    <string name="menu_item_map">Karta</string>
    <string name="menu_item_home">Översikt</string>
    <string name="menu_item_guide">Guide</string>
    <string name="menu_item_tips">Tips</string>
    <string name="filter_stations_button_default">Filtrera</string>
    <string name="on_my_location_button_click">Nuvarande position</string>
    <string name="on_my_location_click">Nuvarande position</string>
    <string name="warning_message_user_denied_location_request">Vissa av appens funktioner fungerar inte utan tillgång till din position</string>
    <string name="positive_option">Ja</string>
    <string name="info_message_please_enable_gps">Appen behöver platsinformation för att fungera korrekt, vill du slå på platsfunktioner?</string>
    <string name="filter_stations">Filtrera stationer</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="FILTER_DIALOG_DEFAULT">Filtrera stationer</string>
    <string name="title_activity_station">Station</string>
    <string name="failed_to_get_recycling_stations">Kunde inte hämta återvinningsstationer</string>
    <string name="search_hint">Sök återvinningsstation</string>
    <string name="SELECT_ALL_MATERIALS">Alla</string>
    <string name="API_fail_get_materials">Ett fel gjorde att återvinningsstationerna i kartan inte kan filtreras på material att återvinna</string>
    <string name="INTENT_KEY_STATION">station</string>
    <string name="INTENT_KEY_USER">user</string>
    <string name="INTENT_KEY_CAMERA_LAT">camera center latitude</string>
    <string name="INTENT_KEY_CAMERA_LONG">camera center longitude</string>
    <string name="INTENT_KEY_CAMERA_ZOOM">camera zoom level</string>
    <string name="FILTER_DIALOG_ACTIVE">Visar stationer enligt filterval</string>
    <string name="filter_stations_button_active">Stationer filtreras</string>
    <string name="API_fail_get_station_reports">Kunde inte hämta eventuella felanmälningar på stationen</string>
    <string name="cancel_option_dialog">Avbryt</string>
    <string name="positive_option_dialog">OK</string>
    <string name="report_dialog_header">Välj det eller de alternativ som passar</string>
    <string name="materials_dialog_header">Vilka är fulla?</string>
    <string name="NEEDS_CLEANING">stökig</string>
    <string name="item_text_report_type_needs_cleaning">Rapporterad som\u0020</string>
    <string name="item_text_report_type_full">\u0020rapporterad som full</string>
    <string name="report_item_description_1">Rapporterat av\u0020</string>
    <string name="report_item_description_2">\u0020personer</string>
    <string name="report_item_no_reports">Inga aktuella felanmälningar</string>
    <string name="report_item_full">Full</string>
    <string name="report_item_needs_cleaning">Stökig</string>
    <string name="SERVER_SCHEME">https</string>
    <string name="SERVER_HOST">recycling-rest.herokuapp.com</string>
    <string name="SERVER_PATH_REPORTS">/reports/</string>
    <string name="INTENT_KEY_USER_LOCATION">location</string>
    <string name="open_google_maps_dialog">Öppna Google Maps?</string>
    <string name="positive_option_google_maps_dialog">Ja</string>
    <string name="google_maps_uri_navigation">google.navigation:q=</string>
    <string name="google_maps_package">com.google.android.apps.maps</string>
    <string name="error_message_open_maps">Kunde inte öppna Google Maps</string>
    <string name="negative_option_google_maps_dialog">Nej</string>
    <string name="INTENT_KEY_STATION_LIST">listOfStations</string>
    <string name="report_text">Rapportera</string>
    <string name="navigate_text">Navigera mig hit</string>

    <string-array name="materials_array">
        <item>Alla</item>
        <item>Glas</item>
        <item>Kartong</item>
        <item>Metall</item>
        <item>Blandplast</item>
        <item>Tidningar</item>
    </string-array>


    <string name="sorteringsg">

Sorteringsguide

</string>

    <string name="om_du_r_os_">

Om du är osäker på hur något ska sorteras kan du få hjälp här!
</string>

    <string name="tips_vid_so">

Guide vid sortering av metall
</string>

    <string name="tips_vid_glas">

Guide vid sortering av glas

</string>


    <string name="glas_header">

Glas

</string>


    <string name="tidningar_header">

Tidningar

</string>

    <string name="tips_vid_tidningar">

Guide vid sortering av tidningar

</string>

    <string name="tidningar">


\n<b>Tidningar, tidskrifter, kataloger, reklamblad och andra trycksaker – allt kan återvinnas.\n</b>

\nI återvinningsbehållare för tidningar och returpapper lägger du dags- och veckotidningar, tidskrifter, kataloger (postorder-, telefon- och resekataloger), reklamblad, broschyrer, kontorspapper, skriv- och ritpapper och pocketböcker. Allt kan återvinnas.\n

\nTa bort plastomslag runt tidningar och reklam och lämna dessa som plastförpackning. Omslagspappret kring skrivarpapper lämnas som pappersförpackning.\n

\nHäftklamrar, spiraler och dylikt behöver du inte ta bort från tidningar eller block. De avskiljs med magneter och skickas till metallåtervinning.\n

\nLämna dina tidningar på en återvinningsstation.

\nOm det finns insamling för tidningar vid eller i din fastighet kan du lämna dem där. På många av kommunernas bemannade återvinningscentraler står också insamlingsbehållare för återvinning av förpackningar.\n

\nPapper som inte ska läggas i behållare för tidningar är till exempel kuvert och inbundna böcker som istället läggs i vanliga soppåsen/brännbart. Mjölkförpackningar, omslagspapper och liknande läggs i behållaren för pappersförpackningar.\n

</string>

    <string name="sm_batterie">

\n<b>Småbatterier</b>\nAlla batterier ska samlas in. Batterier kan innehålla kvicksilver, kadmium och bly - Ämnen som orsakar stor skada om de kommer ut i naturen.\u000D\nGemensamt för de batterier som räknas som småbatterier är att de väger mindre än 3 kg.

        \u000D\n\u000D\n<b>Exempel</b>\u000D\nLösa småbatterier används i till exempel ficklampor, bärbara cd-spelare, klockor eller kameror. Inbyggda batterier finns bland annat i eltandborstar, leksaker eller verktyg.
        \u000D\n\u000D\n<b>Lämnas till</b>\u000D\n\Återvinningscentral\u000D\nHär kan du lämna de flesta typer av grovavfall, men även sådant som du kan lämna till återvinningsstationer; förpackningar, tidningar och småbatterier. \u000D\n
</string>

    <string name="tips_vid_batterier">

Guide vid sortering av batterier

</string>

    <string name="batterier_header">

Småbatterier

</string>

    <string name="farligtavfall_header">

Farligt Avfall

</string>

    <string name="guide_vid_farligtavfall">

Guide vid sortering av farligt avfall

</string>

    <string name="farligt_avf">

\n<b>Farligt avfall</b>\nDet behöver inte vara så komplicerat att ta reda på vad som är farligt avfall. Produkter som är giftiga för människa eller miljö, explosiva, brandfarliga, frätande eller smittförande räknas som farligt avfall den dagen du vill göra dig av med dem.
        \n\n<b>Exempel</b>\nAllt som har sladd eller batteri, explosiva produkter, färg, kemikalier och rengöringsmedel, kosmetika, medicin, olja.
        \n\n<b>Lämnas till</b>\nPå återvinningscentralen kan du lämna elavfall och batteier lämnas t.ex. i en batteriholk. Explosiva prdukter lämnas till polisen eller till en återförsäljare.  Kemikalier och färg  lämnas även det på återvinningscentralen. Medicin lämnas på aptoeket.
</string>

    <string name="glodlampor_header">

Glödlampor

</string>

    <string name="guide_vid_glodlampor">

Guide vid sortering av glödlampor

</string>


    <string name="ljusk_llor_">

\n<b>Ljuskällor</b>\nLågenergilampor och lysrör innehåller kvicksilver, ett av de farligaste gifterna som finns.\u000D\nDärför måste de lämnas till särskild insamling. Även vanliga glödlampor och LED-lampor ska lämnas till insamling.\u000D\n\u000D
        \n<b>Exempel</b>\u000D\nGlödlampor, lysrör, led-lampor.\u000D\n\u000D
        \n<b>Lämnas till återvinningscentral</b>\u000D\nHär kan du lämna de flesta typer av grovavfall, men även sådant som du kan lämna till återvinningsstationer; förpackningar, tidningar och småbatterier.
</string>

    <string name="forpackningar_header">

Förpackningar

</string>

    <string name="guide_vid_forpackningar">

Guide vid sortering av förpackningar

</string>


    <string name="f_rpackning">


\n<b>Förpackningar innehåller värdefullt material. Så här lämnar du dem till återvinning så att de återvinns till nya produkter.</b>\nHushållsförpackningar och tidningar kan lämnas till återvinning på återvinningsstationer som finns placerade på allmänna platser runt om i landet. Om du bor i en fastighet med egen insamling lämnar du dem där.\n

\n<b>Töm</b>\nTöm förpackningarna och se till att det inte finns några matrester kvar. Förpackningarna behöver inte vara rengjorda. Den manuella sorteringen utgår på vikt för vissa materialslag och det är därför det är viktigt att de är tömda. Dessutom kan förpackningarna ha en lång väg till återvinningsstationen och det är därför bra att det inte finns matrester och liknande som luktar illa och är ohygieniskt.\n

\n<b>Separera</b>\nBestår förpackningen av mer än ett material ska du, om det är möjligt, skilja dem åt. En glasburk med metallock är enkelt att ta isär, medan sprayburkens pump brukar vara svår att få bort. Låt den då sitta kvar. Om en förpackning består av flera materialslag som inte kan separeras, ska den sorteras efter det viktmässigt dominerande materialet.\n

\n<b>Underlätta återvinningen</b>\nBöj in vassa lock på konservburken och platta gärna till. Se till att sprayburkar/-flaskor är helt tömda både på innehåll och drivgas, annars lämnas de som farligt avfall. Packa mindre pappersförpackningar i större, så tar de mindre plats både under diskbänken och på återvinningsstationen. Låt olika förpackningar av plast och metall ligga separerade från varandra i respektive behållare. De sorteras maskinellt innan det är dags för återvinning.\n

\n<b>Sortera</b>\nEtt enkelt och utrymmesbesparande sätt att källsortera är att samla alla förpackningarna i samma kasse. Sedan sorterar du vid återvinningsstationen och lägger rätt förpackning i rätt behållare.\n

</string>


    <string name="flaskor_och">

\n<b>Flaskor och burkar i glas lämnas som glasförpackningar. Sortera och lämna färgade och ofärgade glasförpackningar var för sig.</b>\nLämna dina glasförpackningar på en återvinningsstation. Där kan du också se vilka förpackningar du kan lämna på vilken station, samt se uppgift om när en återvinningsstation töms och städas. Om det finns insamling för glasförpackningar i eller vid din fastighet kan du lämna dem där. På många av kommunernas bemannade återvinningscentraler står också insamlingsbehållare för återvinning av förpackningar.\n\nFör att glasförpackningar ska kunna återvinnas får de inte blandas med andra föremål. Keramik, porslin, dricksglas och andra produkter av glas som inte är förpackningar ska alltså inte lämnas i återvinningsbehållaren för glasförpackningar. De lämnas som övrigt hushållsavfall eller grovsopor på återvinningscentralen.


</string>


    <string name="matavfall_header">

Matavfall

</string>

    <string name="guide_vid_matavfall">

Guide vid sortering av matavfall

</string>

    <string name="matavfall">

\n<b>På många platser samlas matrester och annat matavfall in separat. Då kan näringen återvinnas när ny mat odlas.</b>\n
        \nBeroende på hur matavfallet behandlas gäller olika regler för vad som ska sorteras ut. Använd alltid de särskilda påsarna för matavfall som delas ut. Och se till att inga plastförpackningar eller andra främmande material följer med.\n

\nDet finns också möjlighet att ha en kompost hemma för matavfall. Innan du börjar kompostera matavfall ska du kontakta kommunen för mer information och anmälan.\n



</string>

    <string name="elektronik_header">

Elektronik

</string>

    <string name="guide_vid_elektronik">

Guide vid sortering av elektronik

</string>

    <string name="elektronik">

\n<b>Det är viktigt att du lämnar in ditt elavfall för återvinning, de innehåller material som kan bli till nya produkter. Exempelvis kan metallerna återvinnas hur många gånger som helst utan att de tappar kvalitet.</b>\n

\nElavfall kan också innehålla miljöfarliga ämnen. Kvicksilver, bly, kadmium och freoner är exempel på ämnen som är farligt för natur och människa. Genom att lämna in elavfall till återvinning spar vi på naturresurser och bidrar till en renare miljö.\n

\nAlla produkter med sladd eller batteri ska lämnas som elavfall när de är förbrukade. Det kan finnas inbyggda batterier i många produkter. Hela produkten ska då lämnas in. Även lysrör och glödlampor räknas som elavfall.\n

\nKommunernas återvinningscentraler tar emot alla typer av elavfall. Kommunen kan även hämta större elavfall, till exempel kyl eller frys, mot en avgift.
Butiker som säljer elprylar kan också ta emot elavfall.\n

\nBatterier kan lämnas i holkar på många platser i tätorter.\n

    </string>

    <string name="medicin_header">

Medicin

</string>

    <string name="guide_vid_medicin">

Guide vid sortering av medicin

</string>

    <string name="medicin">

\n<b>Mediciner och andra läkemedel kan skada både djur och fiskar om de inte tas om hand på rätt sätt.</b>\n

\nApoteken tar emot överblivna eller för gamla mediciner från hushåll. För använda sprutor och kanyler kan du på de flesta apotek hämta en särskild behållare, som när den är full lämnas till apoteket eller till kommunens insamling av farligt avfall.\n

\nFör cytostatika (cancermedicin) finns särskilda regler; "normala mängder" kan lämnas till apotek men kommunens återvinningscentral kan också ta emot det. Även kvicksilvertermometrar lämnas till återvinningscentralen.\n

\nTänk på att mediciner aldrig ska spolas ner i toaletten eller hällas ut i avloppet. Reningsverken kan inte ta bort de farliga ämnena, utan de följer med ut i vattendragen.\n


    </string>

    <string name="metall_header">

Metall

</string>

    <string name="guide_vid_metall">

Guide vid sortering av metall

</string>

    <string name="metall">

\n<b>Lämna alla metallförpackningar till återvinning. Även små, till exempel kapsyler, lock, folien på crème fraiche-burken och skruvkorkar. Alla är viktiga.\n</b>

\nKonservburkar, sprayburkar, tuber, kapsyler, lock, penseltorra målarburkar (torra och urskrapade) är exempel på metallförpackningar. \n

\nLämna dina metallförpackningar på en återvinningsstation.\n

\nOm det finns insamling för metallförpackningar vid eller i din fastighet kan du lämna dem där. På många av kommunernas bemannade återvinningscentraler står också insamlingsbehållare för återvinning av förpackningar.\n

\nMetallburkar med rester av färg eller lösningsmedel ska lämnas som farligt avfall för att tas om hand på rätt sätt. Burkar som är helt urskrapade och torra kan läggas i behållare för metallförpackningar.
Elektriska och elektroniska produkter i metall lämnas som el-avfall, gå vidare till elavfall.
Metallföremål som inte är förpackningar, till exempel hållare från värmeljus, marschaller och gravljus samt stekpannor, bestick och plåthinkar, lämnas till återvinningscentralen som grovsopor. Glöm inte att peta loss vekhållaren från värmeljuskoppen, annars sorteras koppen ut med järn och aluminiumet brinner upp i smältverket.
Pantburkar lämnas mot pant i butiken.\n

    </string>

    <string name="plast_header">

Plast

</string>

    <string name="guide_vid_plast">

Guide vid sortering av plast

</string>

    <string name="plast">

\n<b>Alla förpackningar av plast, såväl hårda som mjuka, ska lämnas till återvinning.\n</b>

\nNågra exempel på plastförpackningar är plastbärkassar, plastpåsar, plasttuber, refillpaket, plastfolie och -film, innerpåsar i till exempel müslipaket, flaskor, burkar, små dunkar och hinkar (sylt, yoghurt), chipspåsar och frigolit, även tråg för kött och fisk.\n

\nLämna dina plastförpackningar på en återvinningsstation.\n

\nOm det finns insamling av plastförpackningar vid eller i din fastighet kan du lämna dem där. På många av kommunernas bemannade återvinningscentraler står också insamlingsbehållare för återvinning av förpackningar.\n

\nTa av korkar och lock. Töm din påse med plastförpackningar i behållaren så att de ligger lösa, för att underlätta återvinningen.\n

\nPantflaskor i plast lämnas mot pant i butiken.
Stora plastförpackningar som inte går in i behållarens öppning lämnas till kommunens återvinningscentral.
Förvaringsaskar för till exempel cd-skivor, video-kasetter, sällskapsspel och krukor i plast ska läggas i vanliga soppåsen/brännbart.
Sådant som inte är förpackningar - pulkor, tvättkorgar, möbler med mera - lämnas som grovsopor.\n

\nTänk på att om förpackningen har rester av lim, färg, lösningsmedel eller liknande ska den lämnas som farligt avfall. Detsamma gäller elektriska saker i plast.\n


    </string>

    <string name="papper_header">

Papper

</string>

    <string name="guide_vid_papper">

Guide vid sortering av papper

</string>

    <string name="papper">

\n<b>Pappersförpackningar kan bli nya pappersförpackningar, men bara om du lämnar dem till återvinning.\n</b>

\nExempel på pappersförpackningar är pasta- och flingpaket, mjölk- och juiceförpackningar, socker- och mjölpåsar, hundmatsäckar, pappersbärkassar, wellpapplådor från TV, stereo, möbler, omslagspapper med mera.\n

\nLämna dina pappersförpackningar på en återvinningsstation. \n

\nOm det finns insamling för pappersförpackningar vid eller i din fastighet kan du lämna dem där. På många av kommunernas bemannade återvinningscentraler står också insamlingsbehållare för återvinning av förpackningar.\n

\nTa gärna av plastkorkar och lägg dem bland plastförpackningar. Och tänk på att tidningar, kataloger och liknande ska läggas i behållaren för tidningar och returpapper. Kuvert ska läggas i soppåsen/brännbart.\n




    </string>


    <string name="tradgard_header">

Trädgårdsavfall

</string>

    <string name="guide_vid_tradgard">

Guide vid sortering av trädgårdsavfall

</string>

    <string name="tradgard">

\n<b>Nästan allt som vuxit i din trädgård kan återvinnas.\n</b>

\nGrenar, kvistar och andra växtdelar som kommer från din trädgård eller balkong kan komposteras hemma. För det behövs inga särskilda tillstånd. Avfall från trädgården kan också lämnas på kommunens återvinningscentral. I vissa kommuner kan man beställa ett särskilt kärl för trädgårdsavfall, som töms på samma sätt som den vanliga soptunnan. Komposeringstips hittar du i länkarna till höger.\n

\nEn del, så kallat invasiva, växter ska dock inte läggas i komposten. Då riskerar man istället att sprida dem så att de konkurrerar ut inhemska arter. Det gäller bland annat jätteloka (även kallad jättebjörnloka), tromsöloka (snarlik jättelokan men växer bara i norra Sverige), jättebalsamin, parkslide och skunkkalla. Totalt finns nu 24 växter på Naturvårdsverkets lista över invasiva främmande arter i Sverige. Samtliga bör läggas i säck i återvinningscentralens container för brännbart avfall.\n

</string>
    <string name="hint_station">Sök station</string>

    <string name="utmaningar">

Utmaningar
</string>


    <string name="luften">

Luften
</string>


    <string name="djuren">

Djuren
</string>


    <string name="naturen">

Naturen
</string>


    <string name="hav">

Hav
</string>

    <string name="avklarade">

Avklarade Utmaningar
</string>



</resources>
